攻陷東涌 無牌內地團冇王管 領隊疑打黑工 議員促當局檢控

2018年11月06日

攻陷東涌 無牌內地團冇王管
領隊疑打黑工 議員促當局檢控

內地團友經港珠澳橋抵東涌後「自由活動」，部份蹲坐在東薈城附近的萬寧門外。翁鈺輝攝

【大橋添亂】

【本報訊】前日港珠澳大橋通車後的第二個星期日，東涌慘遭內地團客逼爆，昨日終回復平靜，但仍有零星內地團來訪，有居民擔心塞爆東涌的情況會陸續有來，有議員認為目前法例有灰色地帶，無法規管內地旅行社舉辦東涌一日遊，建議當局聯手打擊內地領隊非法來港帶團問題。

記者：翁鈺輝 黃麗英

據入境處資料，前日有超過10萬人次經港珠澳大橋出入境，創下通車後最高人次，昨日周一，情況已大為好轉，來往口岸及東涌巿面的B6巴士站，大部份時間不用排隊。

來自東莞的團友蔡先生（紅衫者）買了多罐奶粉。

領隊統一口徑稱「自由行」

據了解，不少內地團都是下午抵達東涌，之後會在東薈城自由活動。據來自東莞長安的蔡先生稱，他以280元人民幣報團參加港珠澳大橋一日遊，昨早7時半出門，先乘旅遊巴往珠海，行程早午餐全在內地，下午1時乘金巴入境再轉乘巴士到東涌自由活動約2小時，至下午3時半集合離開，他手上捧着10罐奶粉，聲稱「買畀孫仔食」，又指以每人離境限帶兩罐奶粉計，若集合全部50名團友，「帶廿罐都得啦！」

現場所見，帶團的所有內地領隊，均統一口徑稱該團「過咗關唔叫旅行團，係叫自由行，喺珠海已經解散咗」，領隊只負責帶團友過關至東涌，然後自由活動，返回珠海後安排團友乘旅遊巴折返。至於金巴及B6嶼巴車資則由團友自付，但有團友踢爆金巴車費已包括在團費內，導遊即尷尬向記者解釋：「 （車資）唔包但幫佢哋買。」未幾便匆匆帶團友登上B6巴士離開。

對於東涌被內地團攻陷，區內居民普遍感不滿，手抱1歲幼女的何女士大呻：「東涌多咗好多人，特別係超市好多人排晒長龍，尤其星期六、日特別犀利，驚物價會貴。」目前商店貨物開始傾向自由行旅客，「我見到多咗禮盒裝，另外好明顯係買奶粉，排隊多咗長龍好唔方便。」搬入東涌數個月的Miki稱：「以前出入都係街坊，𠵱家係拖行李嘅國內遊客。」

立法會旅遊界議員姚思榮表示，參觀港珠澳橋一日遊的內地團，聲稱香港行程沒有指定景點，旅議會不能要求內地旅行團登記，而該類內地團又不會交由持牌旅行社聘用香港導遊接待，變相不受旅遊事務署監管，形成一個灰色地帶，無法可依。姚又質疑內地領隊帶團友來港，既代支付車資，又全程指導團友集散時間及活動，職責形同香港導遊，已有打黑工之嫌，建議當局採取拘捕行動，旅遊事務署可主動出擊，在口岸收集內地旅團資料，若發現違規便轉交廣東旅遊局跟進。

上一則
上一則
外滙基金首三季投資收入跌八成

下一則
下一則
旅遊業界歸咎運輸署「人禍」

旅遊業界歸咎運輸署「人禍」
居民促遷B6站 陳帆：需考慮安全因素

乘本地巴士也是旅程之一

嘿嘿

人地用唔同方式帶動東薈城經濟, D sales 爆數爆到笑啦, D業主又打緊計數機

又架車寫明 B6 就好明顯係服侍大陸 (big 6) 佬啦, 再嘈遲D香港人正價而大陸人1蚊架啦

好希望政府把握機遇, 盡快將東涌重新定位做國家旅遊渡假中心, 提供一站式旅遊, 購物, 玩樂, 同珠閪渡假區拍住賞, 重點提供五星服務比大陸旅行團, 讓東涌人先富起來

班仆街根本唔係為東涌好, 只係因為佢地認為應該有份賺嘅一份,
依家俾人走數, 先出嚟鳩嗡。

抵死

根本就唔係旅行團，只係做L簽

本地導遊諗住可以有份食
點知上面食哂唔俾你食
食左咁耐係要還既，抵呀

街坊心聲做咩抄返十年前屯門上水街坊講過嘅嘢, 一啲新意都冇!!

既然唔係旅行團, 但又多過兩個人, 即係非法社團, 非法集會啦, 拉得

其實雙程證有無規管

放心支共政府一定幫你冷處理

話撚之佢合法唔合法，，散客定旅行團，所有支那人同澳狗同我死出香港啊

港鐵為大陸旅客提供7折車飛

香港人有兩日半價

港苦：檢控大陸人？不了
港豬：返左差館先講啦

拉完領隊
再用請黑工的法例拉大陸客
最起碼永久禁止呢班人入境

但垃圾政府一定唔做
港狗成日話討厭政治

但拿唔到權咩柒都做唔到

內地專材

三千億嘅作用原來就係咁

屌你老母大陸狗啦

見一個屌一個

希望東涌只係缺口
歡迎大軍入侵全港富人區